泛民啟動彈劾周浩鼎民建聯死頂：與被查者溝通有先例

泛民啟動彈劾周浩鼎
民建聯死頂：與被查者溝通有先例

頭條

【本報訊】特首梁振英與民建聯周浩鼎被揭「扯貓尾」，企圖干預立法會調查UGL事件專責委員會研究範疇後，周面對各方抨擊仍拒辭去委員會職務，民主派立法會議員決定將行動升級，聯手對周提譴責動議，啟動褫奪周議席程序。民建聯主席李慧琼企圖再為周開脫，指專責委員會與受查人士溝通有先例；但有立法會前議員、前官員甚至建制陣營中人仍不滿周浩鼎，認為他必須問責。
記者：陳雪玲

民主派立法會議員昨決定聯手對周浩鼎提出譴責動議，啟動褫奪議席程序。何頴賢攝

民主派立法會議員昨開會商討追究周浩鼎的行動，會議召集人涂謹申會後說他們達成共識，引用《議事規則》49（B）啟動譴責周浩鼎的議案，另外獨立議員毛孟靜連同朱凱廸、陳志全及羅冠聰聯署提譴責動議，毛說將於明日內會討論，最快6月7日大會提出，若議案經三分二議員通過，周將被褫奪議席。

郭榮鏗斥涉誤導公眾

毛孟靜指，周浩鼎作為委員會副主席，容許受查者梁振英干預調查、甚至干預整個立法會事務。法律界立法會議員郭榮鏗補充，周未有盡忠職守按議員宣誓行事，亦涉公職人員行為失當，而周在會上三番四次指有關修訂建議是由他本人提出，亦涉刻意隱瞞及誤導立會和公眾。至於民主派會否同時啟動彈劾特首梁振英，涂謹申則說明日將會一併討論。
周浩鼎昨日出席立法會會議繼續被傳媒追訪，但一律封口不回應。而民建聯主席李慧琼接受訪問時企圖再為周浩鼎開脫，指專責委員會成員與被查人士溝通，有先例亦有需要。
李慧琼又自爆民建聯也是在委員會主席謝偉俊向周浩鼎查詢時，才知悉這件事，批評部份傳媒報道屬抹黑及不符事實，但承認周處理事件手法可以更好，較恰當的處理方法應是將梁振英意見直接向委員會提出。被問到這次是個別事件抑或民建聯過往亦有幫官員將修訂提交立會，李慧琼說：「係絕對冇，不可能。」

黃國健倡解散委員會

另一邊廂，委員會將於明日再舉行閉門會議，委員黃國健建議解散委員會，在內務委員會舉行重選。黃稱，對於民主派4名委員高調評論事件，「意圖要脅迫委員會按佢哋意圖去作出結論，我覺得係非常唔恰當嘅做法」。委員會主席謝偉俊指解散與否要交由內會決定，而明日會議相信會討論周是否要退出的問題。
委員梁繼昌回應指立法會並沒有任何先例可以援引去解散一個專責委員會；另一委員、公民黨楊岳橋則指，如果一個委員行為出現問題、缺乏公信力，「點解要成個委員會一齊同佢陪葬？」楊岳橋質疑建制派議員只是想棄車保帥，用解散委員會的方法轉移政治壓力。
民主思路召集人、立法會前議員湯家驊認為，梁振英是被查對象，有權提出意見，但以往做法是直接向秘書處或委員會主席提出，而非私下找小組成員修改文件，而事件已令周浩鼎不能履行委員會工作，認為他應辭去委員會職務，而建議修訂的內容對梁振英也未必有着數。
公務員事務局前局長王永平昨在《am730》撰文批評梁振英捨正途不走，做法不尊重，甚至有蒙騙立會之嫌。王又斥周浩鼎作為委員會副主席更是大錯特錯，「這個做法是否構成公職人員行為失當，值得立會研究及向市民交代」。工聯會理事長吳秋北昨也在社交網發文批評周浩鼎愚不可及，又指周怠惰，原封不動將梁修改的文件交往秘書處，令民主派有藉口對梁作沒完沒了審查。

相關新聞

褫奪議席須2/3議員支持

頭條 4小時前

689指梁繼昌涉誹謗不宜做委員

頭條 4小時前

【蘋果照相機】鼎！畀條路行吓吖！

頭條 4小時前

鼎早上「潛水」下午叫「畀條路行」

頭條 4小時前

黨友避答周浩鼎應否辭職務

頭條 4小時前

周浩鼎又咪係最後武士

彈刻就一定過唔到2/3
不過委員會佢辭職就好應該囉